消防處副處長發內部訊息 籲屬員盡力拯救人命

深水埗一名男子昨晚在消防車輛前被襲，消防處副處長梁偉雄發出緊急內部訊息，呼籲屬員盡力拯救人命。

梁偉雄表示，近日香港多區發生各類違法事件，消防處人員曾被指控縱容暴徒縱火，甚至對一名被多人圍攻的人見死不救，處方管理層深知屬員的法定職責、裝備、訓練及經驗都不可以應付這些暴徒，但會在拯救生命的大前提下，呼籲屬員盡力拯救人命，又說儘管面對暴力，屬員亦應挺身而出，無畏無懼拯救生命。

梁偉雄又說，處方會總結經驗，加強應對有關事故的指引。

係咪見到有差佬打路人可以救?

開口埋口暴徒

暴佢老母徒

如果差佬拎槍比人打我救佢做乜撚
佢先係最有能力自衛嗰個

救人!

消防佬忍左手好耐啦

唔見佢提被圍攻既人拎住刀

係咪者係黑警打人，消防有權制止，黑警死開啲，消防要救人

消防哥哥